[連登恭賀台獨]台仔獨具慧眼 三十幾年前退聯

台仔三十幾年前就退出聯合國
美國佬要到咗侵侵上咗台先至屌鳩聯合國冇撚用

台仔一早就睇透世事
一早就知道 比支那加入聯合國，聯合國遲早淪為橡皮圖章
美國佬都要比支那撚咗幾十年先作出改變

當日話台仔退出聯合國係不智嘅人
一定冇諗過今日美國眾議院會提出承認台灣獨立地位

台獨終於成功

人地眾議院係話叫美軍同台軍建立一定程度合作咋喎…

美國聯邦眾議員羅拉巴克今天提出決議案，呼籲美國政府與台灣恢復外交關係，揚棄一中政策，改採符合現狀的「一中一台」政策，承認台灣為主權獨立國家。

睇真啲

眾議員提出同眾議院提出, 兩樣嘢你識唔識分呀…

唔通梁耀忠個撚樣晌立法會講完嘢, 又話係香港立法會提出咩…

貪方便所以咁講姐

但係熱切期待通過提案

都真係好難.

就算過咗trump都可以唔簽.

支那咩

選到反中既行政長官，國家主席拒絕任命

中國係比共匪迫走嘅，蔣介石深知自己一定會輸場投票，所以自己喺投票前就已經以「漢賊不兩立」為由離開聯合國，以保全中國面子，之後聯合國見你走咗都照搞投票，一樣係輸，共匪自此篡奪中國於抗戰後嘅一切成果

場投票係關於乜野

嗰一場係1971年嘅聯合國第2758號決議，以投票決定「中華民國」仲應唔應該留喺聯合國，並以「中華人民共和國」取而代之。因為贏國同中華民國都叫自己做「中國」，民國政府1949年失大陸江山敗退台灣之後，直至1971年全世界仍然視台灣為「中國正統」。

嗰場投票由蘇聯發起，並以大量蘇聯社會主義嘅衛星國為後盾，已經穩住起碼三分一嘅票數，加上有啲資本主義國家例如英國覺得共匪國無論市埸定商機都比中華民國多，為咗賺錢上嘅需要（加上有香港殖民地，唔贊成共匪就會出兵），所以亦投贊成票，種種因素之下蔣介石覺得自己輸硬，所以就自己退咗聯合國先。

不過自唔自願退出都冇所謂，反正最後投票結果真係輸，「把蔣介石的代表從它在聯合國組織及其所屬一切機構中所非法佔據的席位上驅逐出去。」從此中華民國失去聯合國席位，抗戰成果由共匪篡奪，亦即係五大常任理事國嘅超級重要位置。我自己就覺得好慘 根本成個民國史就係一埸悲劇

千古罪人張學良

The Act became law without a presidential signature on November 8, 1995.

其實即係點？
就算總統唔簽，佢照樣成為法例
純粹係果一屆政府唔會執行？